鍾景輝憶患癌經過：醫生見我面青青驗血發現

鍾景輝（King Sir）去年患上大腸癌第一期(新聞連結： )，經過一段時間休養，今日精神奕奕首度現身會見傳媒，以香港戲劇協會會長身份同余安安、鄭丹瑞出席港台舉行「第二十六屆香港舞台劇獎」記招，並揭曉今屆部份提名名單。

當司儀慰問King Sir身體狀況時，King Sir以一貫中氣十足嘅聲線話：「o依家好好多，身體可以應付讀戲劇場。」適逢今日係King Sir農曆八十歲正日生日，大會送上巨型壽桃祝賀，安安姐亦送上長壽麵及茶葉作禮物。
King Sir指留待西曆生日先慶祝生日，而幾代學生將於本月23日設60圍壽宴慶祝。問到King Sir現時身體狀況如何？佢話：「慢慢康復，暫時OK。」講番當初發現患癌經過，佢指自己接受過通波仔手術，需要定期覆診，佢話：「醫生覺得我面青青叫我驗吓血咪發現，好彩及早知道。」最後只需做微創手術，唔需要接受化療、電療。由於接受過手術，腸胃要重新適應，飲食時要少鹹少甜同清淡啲。
休養期間要暫停幕前工作，辭演了之前舞台劇《相約星期二》，King Sir坦言有心癢癢想演戲，但要站在台上演出兩小時難以維持專注力，並指稍後有機會會先做觀眾，入場欣賞。